%%%%%%%%%% NO OLVIDAR COLOCAR ESTE COMENTARIO CON EL NUMERO DE EJERCICIO %%%%%%%%%%%%%
%%%%%%%%%%%%%%%%%%% EJERCICIO 1 %%%%%%
%%Text bf para negrilla , el \\ es para el salto de linea.
%%El primer \\ hace un espacio en el texto y el 2 \\ crea otro espacio
\textbf{Ejemplo 1}\newline
El jefe de producción de una fábrica debe decidir entre dos máquinas A y B. Las características de cada una son: \\

\begin{center}
		\begin{tabular}{|p{1cm}|p{2cm}|p{2cm}|p{2cm}|p{3cm}|}
			\hline
			\rowcolor{white!50}
			\textbf{Maq} & \textbf{C} & \textbf{K} & \textbf{S} & \textbf{CAO} \\ \hline
			A            & 800.000    & 3 años     & 200.000    & 25.000       \\ \hline
			B            & 600.000    & 2 años     & 150.000    & 30.000       \\ \hline
		\end{tabular}
	\end{center}

Con una tasa del 36\% determinar la mejor alternativa.

\textbf{Solución.}\\
\begin{center}

	\renewcommand{\arraystretch}{1.5}% Margenes de las celdas
	%Creacion de la cuadricula
	\begin{longtable}{|c|c|c| }
		%Creamos una linea horizontal
		\hline
		%Definimos el color de la primera fila
		\rowcolor[HTML]{FFB183}
		%%%%% INICIO ASIGNACIÓN FECHA FOCAL %%%%%%%
		%%%%%%%%%% INICIO TITULO
		%Lo que se hace aqui es mezclar las 3 columnas en una sola
		\multicolumn{3}{|c|}{\cellcolor[HTML]{FFB183}\textbf{1. Asignación fecha focal}}   \\ \hline
		%%%%%%%%%% FIN TITULO
		%%%%% INICIO DECLARACION DE VARIABLES %%%%%%%
		\multicolumn{3}{|c|}{$ff = 0 pmv$} \\ \hline
		%Definimos el color de la primera fila
		\rowcolor[HTML]{FFB183}
		%%%%% INICIO DECLARACION DE VARIABLES %%%%%%%
		%%%%%%%%%% INICIO TITULO
		\multicolumn{3}{|c|}{\cellcolor[HTML]{FFB183}\textbf{2. Declaración de variables}}                                                                                   \\ \hline
		%%%%%%%%%% FIN TITULO
		%%%%%%%%%% INICIO DE MATEMATICAS
		$C = \$800\,000$ & $VS = \$200\,000$ & $CAUE = \$?$ \\ 
		$CAO=\$25\,000$ & $n=3 \text{ pav}$ & \\\hline
		%%%%%%%%%% FIN DE MATEMATICAS
		%%%%% FIN DECLARACION DE VARIABLES


		%%%%% INICIO FLUJO DE CAJA
		\rowcolor[HTML]{FFB183}
		\multicolumn{3}{|c|}{\cellcolor[HTML]{FFB183}\textbf{3. Diagrama de flujo de caja}}                                                                                  \\ \hline
		%Mezclamos 3 columnas y ponermos el dibujo
		%%%%%%%%%%%%% INSERCION DE LA IMAGEN
		\multicolumn{3}{|c|}{\includegraphics[trim=-5 -5 -5 -5 , scale=0.5]{10_Capitulo/ejemplos/2/Capitulo10Ejercicio2.pdf}}                                                                                         \\ \hline
		%%%%%%%%%%%%% FIN INSERCION DE IMAGEN
		%%%%%FIN FLUJO DE CAJA



		%%%%% INICIO DECLARACION FORMULAS
		%%%%%%%%%%% INICIO TITULO
		\rowcolor[HTML]{FFB183}
		\multicolumn{3}{|c|}{\cellcolor[HTML]{FFB183}\textbf{4. Declaración de fórmulas}}                                                                                    \\ \hline
		%%%%%%%%%%% FIN TITULO
		%%%%%%%%%%% INICIO MATEMATICAS

		\multicolumn{2}{|c|}{$VP=\frac{R}{i} \text{ Valor presente}$}  &        $CAUE=VPN\bigg[\frac{i(1+i)^{n}}{(1+i)^{n}-1}\bigg]$                                                  \\ \hline
		%%%%%%%%%% FIN MATEMATICAS
		%%%%%% INICIO DESARROLLO MATEMATICO
		\rowcolor[HTML]{FFB183}
		%%%%%%%%%%INICIO TITULO
		\multicolumn{3}{|c|}{\cellcolor[HTML]{FFB183}\textbf{5. Desarrollo matemático}}                                                                                      \\ \hline
		%%%%%%%%%% FIN TITULO
		%%%%%%%%%% INICIO MATEMATICAS
		\multicolumn{2}{|r}{$800000=X\big(\frac{3}{36\%} \big)$} & $X=\$478042$ \\ 
		\multicolumn{2}{|r}{$200000=Y\big(\frac{3}{36\%} \big)$} & $Y=\$47510$ \\ 
		\multicolumn{3}{|c|}{$CAUE=-478042-25000+47510=-\$455532$}                              \\ \hline
		%%%%%%%%%% FIN MATEMATICAS
		%%%%%% FIN DESARROLLO MATEMATICO

		\rowcolor[HTML]{FFB183}
		\multicolumn{3}{|c|}{\cellcolor[HTML]{FFB183}\textbf{6. Respuesta}}    \\ \hline

		\multicolumn{3}{|c|}{El CAUE para la maquina A es de -\$455.532, al ser menor que el de la maquina B,} \\ 
		\multicolumn{3}{|c|}{el jefe debería realizar la producción maquina B.}\\ \hline
	\end{longtable}
	%Se crean dos lineas en blanco para que no quede el siguiente texto tan pegado
	%\newline \newline
\end{center}
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%FIN EJERCICIO X %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
